第一輪疫情誓不封關 第二輪誓不 第三第四誓不 然後，安心出行。

作者：醫言 · 憤怒

香港人最擅長就係忘記，今日就同大家重現吓現時所謂「抗疫措施」。

親愛嘅特首今日又再宣佈收緊限聚令，飲食業、酒吧業又首當其衝。599 章惡法依然存在，而且龍門任搬、選擇性執法更係家常便飯。

其實，有唔少讀者都問我：吓？你作為醫學生，唔係應該知道戴口罩、社交距離，係一定要執行嘅「抗疫良方」嚟咩？

筆者依家一次過答大家：係，但係唔係喺依家呢個 setting。

如果大家睇返第一至第四輪疫情，唔免發現疫情出現嘅原因，係因為邊境嘅種種漏洞：死唔封某啲地區嘅關、白痴嘅檢疫隔離措施，種種都係使外來病毒株滲入社區、繼而造成傳播同爆發嘅原因。正如之前提及，你就算真係人人自律，戴好哂口罩、做好哂手衞生、留意住社交距離，你不斷引入病毒，咁你要病毒喺香港呢個人口咁密集嘅地方傳播，就實在太簡單。

所以，喺你選擇限制 constitutional freedom，進行限聚、強罩之前，麻煩你堵塞問題嘅根源：封關。係啊，好容易㗎咋，你睇吓台灣、你睇吓澳門。人哋都有口罩令之類嘅規例，但係人哋並冇將法例本末倒置。而你哋唔對症下藥，強推 599 章，其實只係再一次證明你係想箝制你眼中嘅「叛民」，而唔係有心抗疫。

香港人，明未？

我一路都冇反對或者提倡人哋唔好戴口罩、唔好洗手、唔好 practise social distancing。但係咁樣並唔係我 endorse 緊 599 章。只不過，599 章嘅內容雖然都係呢啲措施，但係佢嘅執行同原意上有違邏輯，呢樣先係值得我哋思考、發聲同埋不滿嘅原因。

雪上加霜嘅係，縱使的確係有文獻記載話美國本土 SARS-CoV-2 傳播嘅案例，有大部分都係由聚餐而嚟，但係事實就係呢啲結果就只係有參考價值、而唔能夠完全套用落香港身上。香港人本身就驚死 (雖然都仲係有人唔驚死，明知 COVID-19 專殺老人家仲走去除罩跳老舞，當中仲不乏醫生)，所以有常識嘅香港人本身就知道要主動抗疫、減少群聚。明知如此，你仲專向飲食業開刀，你嘅 standpoint 又係咩呢？

而政權又以呢個為原因，喺第四輪疫情初初爆發之時就強推「安心抗疫」，背後原因叫人匪夷所思，而且居心叵測。

一開始已打算安心出行

政府會唔會主動開口話迎接第五波疫情

第3波 = 自願檢測
第4波 = 安心出行 + 感染群組強制檢測
第5波 = ?

5波，打國產疫苗

林奠：你班叛民偏要封關我就唔封，吹呀！我就係要等你地冇得再出黎示威

不過柒婆攬炒晒飲食業同商家佬商家佬要怪就怪柒婆啦